新屋嶺4度羈留被捕者 警聲稱182位被捕者有30人要求送院

警方在反修例運動中，多次使用新屋嶺拘留中心羈留被捕人士，傳言有被捕者在中心內被虐待，警方在之後索性停用新屋嶺拘留中心。警務處處長鄧炳強回覆特別財委會時披露，警方去年8月初至9月初，四度以新屋嶺羈留被捕者，涉及182人，其中8月11日至13日尖沙嘴、銅鑼灣各區開花當日，53人被扣留在新屋嶺，30人要求接受診治。

警方回覆立法會議員毛孟靜時指，警方在顧及各警署的羈留室使用量及其承受能力後，決定使用新屋嶺扣留中心處理行動中部分被捕人士，而在去年8月5日至9月2日期間，共4次在新屋嶺處理182名在反修例事件中的被捕人士。

警方同時詳列各次使用新屋嶺作臨時拘留中心細節，首次在8月5至7日，之後為8月11至13日、8月25至26日及9月1至2日，最多曾一次過處理75名被捕者。而在8月11至13日期間，53名被扣留在新屋嶺的被捕者中，30人曾要求接受診治，其中2人更需要重複診治。

至於涉及新屋嶺的投訴則有兩宗，分別有人稱於2019年8月12日凌晨要求會見被扣留人士時受阻，及有人投訴警務人員於扣留中心毆打6名被捕人士，兩件案件都仍在調查中。

推

Last pish

up

新屋嶺 強姦人

調查中

推推推推

黑警全家中武漢肺炎

不推